\chapter{Projectorganisatie}

Het project zal worden uitgevoerd door drie projectleden, namelijk:

\begin{itemize}
    \item Ramon Kleiss
    \item Niek van der Straaten
\end{itemize}

Daarnaast zijn er twee externe partijen die belang hebben bij een correcte
uitvoer van het project:

\begin{itemize}
    \item De Hogeschool van Arnhem en Nijmegen (HAN)
    \item Hugo Arends
\end{itemize}

Hugo Arends is docent van de opleiding Embedded Systems Engineering en de minor
Embedded Vision Design. Daarnaast treedt hij als procesbegeleider en
opdrachtgever op binnen dit project.

\section{Werktijden en locatie}

Er zal maandag en dinsdag gezamelijk 6.5 uur gewerkt worden aan het project.
Daarnaast zal er op vrijdag ook 3.25 uur aan het project gewerkt worden. In
totaal wordt er dus 9.75 uur per week aan het project gewerkt op school in
lokaal B1.44 aan de Ruitenberglaan 26 te Arnhem. Verder
zal er van de projectleden verwacht worden thuis, wanneer het nodig is, te
werken of op woensdag of donderdag op school.

\section{Communicatie}

De gehele projectgroep komt drie dagen per week samen. Op deze momenten
verloopt het contact direct tussen de projectleden (en eventueel de
opdrachtgever). Daarnaast kan er via e-mail en telefoon contact worden
onderhouden.

\section{Contactgegevens}

\begin{tabular}{l l l}
    Ramon Kleiss & \texttt{<ramonkleiss@gmail.com>} & 06 245 58 80 35 \\
    Niek van de Straten & \texttt{<niekvds@gmail.com>} & 06 307 11 728 \\
    \\
    Hugo Arends & \texttt{<hugo.arends@han.nl>} & 026 365 81 73 \\
\end{tabular}
